**南大**可能指：

  - [南京大学](../Page/南京大学.md "wikilink")，位于[中国](../Page/中華人民共和國.md "wikilink")[江苏省](../Page/江苏省.md "wikilink")[南京市](../Page/南京市.md "wikilink")。1949年以后，南大在全国大部分地区指南京大学。\[1\]“南大”也是南京大学在教育科研领域的注册商标。\[2\]\[3\]
  - [南开大学](../Page/南开大学.md "wikilink")，位于中國[天津市](../Page/天津市.md "wikilink")，民国时期即已简称为“南大”，目前在天津及周边地区南开大学仍被称为“南大”，而“南开”为南开大学官方正式简称。
  - [南昌大学](../Page/南昌大学.md "wikilink")，位于中国[江西省](../Page/江西省.md "wikilink")[南昌市](../Page/南昌市.md "wikilink")，1993年由江西大学和江西工业大学合并成立，在江西常被称为“南大”，也被称为“昌大”，而为了区别南京大学，在江西省外简称“昌大”。南昌大学以简称注册的商标为“[昌大](../Page/昌大.md "wikilink")”。
  - [南华大学](../Page/南华大学_\(湖南\).md "wikilink")，位于中國[湖南省](../Page/湖南省.md "wikilink")，简称
    “南华””，非“南大”。
  - [南通大学](../Page/南通大学.md "wikilink")，位于中國江苏省[南通市](../Page/南通市.md "wikilink")，简称
    “通大”，非“南大”。
  - [國立臺南大學](../Page/國立臺南大學.md "wikilink")，位于[台湾](../Page/台湾.md "wikilink")[臺南市](../Page/臺南市.md "wikilink")。在台湾以外一般被简称“台南大”。
  - [南洋理工大学](../Page/南洋理工大学.md "wikilink")，位于[新加坡](../Page/新加坡.md "wikilink")。
  - [南洋大学](../Page/南洋大学_\(新加坡\).md "wikilink")，一所华文大学，位于新加坡，现已不存在（后来和[新加坡大学合并](../Page/新加坡大学.md "wikilink")）。
  - [国立南昌大学](../Page/国立南昌大学.md "wikilink")，
    1949年9月国立中正大学改名国立南昌大学，1950年去“国立”直接称为南昌大学，院系调整时撤销。现南昌大学以及[江西师范大学均以原南昌大学为前身](../Page/江西师范大学.md "wikilink")。
  - [南方大学 (广州)](../Page/南方大学_\(广州\).md "wikilink")，1949年成立于广州，1952年撤销。
  - 南方大学，民国11年（1922年）上海专科大学改组在上海成立[南方大学](../Page/南方大学_\(上海\).md "wikilink")，民国16年停办。民国30年，南方大学南京校友会成立，次年南方大学在南京复校，后来停办。
  - [岭南大学
    (广州)](../Page/岭南大学_\(广州\).md "wikilink")，中国广东省广州市历史上的一所大学，民国时期曾简称“南大”，也简称“岭大”，院系调整时撤销。“岭大”也是[香港岭南大学的简称](../Page/岭南大学_\(香港\).md "wikilink")。
  - 南京大学堂，清末光绪二十八年（1902年）筹建，后成立三江师范学堂，为南京大学前身。\[4\]\[5\]
  - [南方大厦](../Page/南方大厦.md "wikilink")，1918年澳洲华侨蔡兴、蔡昌在广州西堤创立“城外大新公司”，号称中国当时最高的“摩天大楼”，全国十大百货商店之一。同时也是广州首座钢筋混凝土结构的高层建筑，1937年前是广州最高的楼宇。1938年因战乱焚毁，1954年修复后正式命名为“南方大厦”，至今一直保留完好，1999年7月被公布为第五批广州市文物保护单位。

## 参考

1.  [关于南大名称(about the name
    Nanda)](http://www.china.org.cn/china/Off_the_Wire/2015-07/09/content_36023768.htm):
    "Nanda" has long been accepted nationwide as referring to Nanjing
    University
2.
3.
4.  “建南京大学堂” 来源：《与世纪同行》（南京大学校史） 作者: 童永歙 出版: 南京大学出版社 - 2001年出版
5.  “江北大学堂”一文中提到“南京大学堂”：1902年3月31日，江北大学堂在西门内行台考棚（今开明中学北院）内宣告成立。根据江北大学堂章程，三年内完成学业的，可以发给文凭准许毕业，可以在本校正斋进一步学习，也可以推荐到南京大学堂、北京大学堂进一步深造。
    来源：淮海晚报 2012年4月15日